讀design 買咩notebook好？

(幫人問)主要畫圖用 想打下lol
Mac book pro i5既話夠用？ssd買幾多先夠用？

xps 15
Samsung notebook 9

依三部揀邊部好？同埋畫圖洗唔洗用到15吋 同埋用到i7會唔會太浪費

唔好意思因爲無讀過 唔知果科個spec需求係幾大

問同學、問師兄師姐

有時開太多野macbook pro 1.7 都會hand

i7

山寨notebook
係都要國譽啦

pro + 爆ram + LG mon , 完

我女友要買
佢同學一野買左Mac book pro i7 15吋 最大ssd果部 我就問我女友 你畫圖洗唔洗用到i7啊 佢話唔知 (佢唔知i5 i7 既分別)

姐係點？

讀design 時間好緊要 i5勁過i7 用時都快d

利申用緊xps 15 load 圖好快 , 人地等緊load圖我已print野準備present

邊個i5勁過i7？ 唔同代既比較？

打錯sor. i7勁過i5

同埋Window機可以破解唔少要收錢ge design 軟件 Mac反而多限制
本人讀archit 好多同學買Mac好後悔因為冇得down 3Dmax 佢地要Mac到裝window先用到

讀design買mac呢個都市傳說黎....

買windows嘅聽得最多就係話mon睇同print出嚟色差好大

Mac機Adobe cc一拉入application就係
最好學校licence啦

其實唔算係，Mac OS係三個主流OS入面唯一一個連Desktop都有color management嘅OS

我諗住買比佢 其實想買xps 15 但驚佢個個同學都mac 但xps又行1050 for佢打下機

其實我都唔太清楚啲os對於佢地畫圖既影響 只係知個mon啲色水好緊要(我估)
同埋又唔清楚佢地會用幾多ram 同ssd 問女友又話咩都唔知 如果佢係長期要剪片我一定買最貴既比佢 但佢又唔係

佢話會用到Ai

同問留名 我揀緊xps15定mbp好
但見兩隻當中都細分勁多型號好難明

頭先睇過xps 15
有分三個 一個行i5 1080p
其他i7 4k 有touch screen or not

mac就都係有冇個touch bar 同CPU ram ssd既分別

即係佢好型囉

求撚奇買部算喇
第時你grad左就會發覺份人工做極都唔夠部macbook貴

淨係畫Ai
13吋pro i5 /256GB 都好夠

唔同範疇既design 真係好唔同

thanks

依加已經發覺

買iPad pro
唔通讀design 用 trackpad畫圖

Why not surface

唔買macbook你點拎出黎present
仲要同同學去starbuck呢

都係嗰句
讀graphics 就Mac
archi/int 就Windows 不解釋

可唔可以解釋下
另外最想知讀依啲個spec既需求係咩

岩啊最重要係讀得開心

有諗過 但個感覺好似買緊部平板 如果買windows,我女友一定會打lol 我驚佢打燒部機

巴打有米到咁
咪縱到條女變港女啦

ssd最少256

如果只係畫平面野
Ram 同 個mon最重要
Mon係要另買
而因為你女友係初學
Mon都可以唔洗住
其他個啲cpu, display card全都不重要

叫佢唔好讀呢科咪得，乞食科黎

有錢買機就唔好慳錢買software la

Btw 公司用xps 15 i7 慢到
開少少printing file已經死晒機
又成日炒display driver / 藍mon

仲有個4k mon味精好勁
如果dual mon 你另1個mon冇4k
D window 位同size會差勁遠

同埋有d software未support 4k mon
佢button 會縮到勁細

所以勸你正正經經買翻mac機

同感

利申:design人

如果做3D 多就買win

如果做平面，網站，攝影就Mac

我學生時就用mac pro, 出黎做野屋企同公司就imac, present/見工就囉返個mac pro 出黎

至於spec, 經過多年既中伏, 都係要大mon, 爆ram 為首，SSD、CPU 為副

建議你買部爆ram mac pro 再買多隻大mon 係屋企，做野時大mon 好重要，低頭幾個鐘好累同傷

利申：一個老屎忽xx員

如果買macbook pro 13吋 mon仲要另外買？

佢都知 但佢只係畫畫有啲興趣

thanks 佢廣告設計應該平面多？i5應該夠佢用啦我估

當你要好高色準就要另買Mon對色
另兩個Mon都方便啲做野

i5夠用啦
除非剪4k片 不過都可以create proxy整

利申design fresh grad

thanks 8 GB ram夠用？

design撚咁撚潮買notebook緊係買moleskine啦

macbook pro個mon仲未夠色準咩？睇左咁多部除左xps 行4k 但都係唔夠mbp啲色準

已經決定好了唔該哂 如果佢第時真係有需要先再買mon比佢 反正佢都係番學應該唔需要用到

佢應該學校用依啲學

認真答，
mbp個retina mon既色水真心好好多，配置方面唔洗擔心太多，我用緊三四年前冇upgrade既15吋，到依家都好順，同時開ps ai indsign做野都冇事。唯一唔夠係harddisk，放個人野去左一半，做野d 原片原相本身已經大size，剪片執相做完又要位，不過呢樣可以外置harddisk搞掂
如果係畫圖既，買埋wacom畫板俾佢啦

呢樣真 d job又俾人壓，一單job又要改十萬百萬次

Adobe夠用啦
如果要整埋3D model就多啲ram好啲

點解唔叫條女自己上黎問？

我依加都係驚8 ram 256 ssd唔夠佢用
頭先睇過原來無得自行加 睇黎都係要買外置
ram佢如果only開下網同ai果啲畫下 應該8gb夠用

畫板好 提議 我上網睇下先

因為原本 想買比佢
另外佢電腦野唔識 琴日先係豐澤睇問佢咩需求 咩都答唔出

8gb夠做啦

而 d 13 吋 MacBook Pro 都夠啦
如果有錢／想睇野睇得舒服 d 就買 15 吋啦
不過最好加 512GB 同 16GB RAM
Photoshop 都幾食 RAM 下
用緊 13 吋答你

用學校買無得加原價11990依加10990 攞啲錢去買外置ssd ram就叫佢唔好一次過開太多野啦 唯有

叫佢唔好用 Chrome 好過啦

唔想煩最好買15
買256都ok storage 唔夠仲可以外置加
ram同cpu冇得換或者upgrade
畫圖mon大d好好多
雖然可以外置mon 但點都唔夠原本一部機搞掂咁方便
結論 唔想煩最好買15
想平就唔好諗蘋果機
蘋果機我覺得優先諗係邊部最啱用

除非budget真係好大問題
唔係唔好聽人講咩8gb ram夠等等嘅說話
ram冇人會嫌多
見太多所謂嘅user
因為佢自己部係相同config跟住推人買翻同樣嘅野
好多人買翻黎真係當文書機
按你個case主要畫圖 mon大實冇死

突然有感而發

咁用咩我唔太清楚Apple啲電腦野

我都知買頂盡果部實無死
但佢又用唔哂
如果真係畫既先屋企買多mon比佢接駁黎用

如果攞成萬蚊出黎砌Desktop已經快過火箭

追左dd post,請問咩係爆ram?
自己想跟個學生優惠買最便個部mac pro 13吋 百二幾gb
但好似見到有留言話最低個部冇得加ram??
好多唔明

人地要飲咖啡

跟nop買全部都冇得加
跟store 學生價可以自己config

archi撚表示7成同學都係mac
同埋windows嘅朋友仔部機都係越來越慢

on9你返studio同做group pro抬部desktop去?

如果上淘寶執Xeon U黎砌直頭變宇宙飛船，日日恥笑班同學都得
不過班同學會恥笑返你做毒撚IT狗
Apple marketing太勁

remote desktop

唔係讀design，不過我諗係大project嘅應該meeting只係come up個idea掛
本身notebook就唔適合大型工作，勉強拎過去做咩
細project的話亦唔需要咁貴嘅notebook丫
咁分開兩舊錢，一部主力Desktop同一部輕便隨身嘅notebook唔係仲好？

你膠完都比個理由人啦

我遇過D同事，真係唔識用MAC，
當然做無幾耐就走左

換著我，一間公司無MAC比我用，我都係會走

至於點解 DESIGN 要用MAC呢
以前PC係用coreldraw Freehand
MAC係用PS AI
所以2者唔通果時，SHOTCUT都唔同，

PC用AI唔係唔得，但好唔順手囉

咁樓主你自己打算下。如果依家開始用MAC
用得順手，對第日工作都有影響

真心一問，具體上Mac同PC係design上有咩差別
shortcut唔係可以customize嘅咩

中華牌硬皮嗰隻，可以用埋黎防身

畫圖cpu唔重要邊個話架
畫2d最重要就係cpu核心數同ram量

剩係ps用筆刷已經有運算差，複雜大圖更加勁食ram,8gb肯定唔夠殺

Adobe 個類平面設計軟件基本上無分別

專業的話砌pc要另買翻別上下靚顯示器
就要花多筆

一部mac係方便啲

至於話系統，我兩隻都試過玩到死機

唔玩3d野唔打機就打爆部mac配置上i7 16gb

MacBook pro i7 15吋 ram打爆

讀完出黎唔同公司會有唔同os
一早習慣左Mac會好啲
i7好必須 到你趕功課就明CPU差距

MAC打爆都成二萬銀
EZIO mon都係一萬連Calibrator喎
仲有一萬剩已經砌到火箭出黎
到底係咩原因令到design呢行鐘意用Apple

打個比如
alt+ctrl+shift+2 咁樣

PC真係禁到打晒交
但MAC機係用 command 所以會順手D囉，

我都強迫自己用過PC，係練到既。。。但唔順手就會成日禁錯

信仰既野，我曾經都有過
利申用緊火箭

畫圖梗係買畫板啦
個人推薦intuos pro

唔好睇小ai 用緊i5做banner 會lag

插Apple keyboard用唔得？

Win keyboard 入 mac 係得，要SET制，
WIN會變左Com制

但MAC keyboard 入 win 無試過

macbook pro i7 開曬ps ai ae pr in 都唔輕，輕鬆同時用

老老實實，唔計實用性，淨係計曬命 MACBOOK是必須的
唔識個型號唔緊要，最緊要識得個LOGO

實用性 15吋行4核i7 +多個獨顯，點都好過13吋2核i5，mon大最好

攜帶性 15吋真係重，13吋會岩女仔用d

最後...緊係諗下條女值唔值得你比咁多錢拉

一部入門唔洗10k，一部就18k起跳

爆ram 即係打爆佢，notebook 你預16gb

我而家部imac 行得8gb, 我成日厭佢慢，遲D 加多2條8gb

攞番學用？

如果網上買唔用優惠有得加ram好似

我有提出過其他windows機
我開頭都主張效能為先
但睇下睇下發覺 macbook pro個mon真係好啲 色準又好啲 對於佢畫圖都好啲 所以都係買依部

畫圖surface pro啦
仲拎多塊板返學咩

唔係我用
btw thank you

really?

身邊好多朋友畫漫畫插畫賺錢既都係買部幾千蚊Windows機，未至於咁講究 自己部12年買落既Fujitsu AH532都係拎黎畫簡單野, 畫3D果堆朋友全部都係用windows

其實冇乜所謂，睇個人喜好，我自己公司用mac，返屋企用windows，成日當左屋企部機粒alt係command咁禁 用慣左要轉手掣初頭要d適應時間